%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2015 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
\documentclass[14pt,aspectratio=43]{beamer}


\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-beamer}
\usepackage{1920-pablo-paternault}

\institute{Lycée Marie Curie}
\date{2015 --- 2016}
\logo{}
\title{Géométrie dans l'espace}

\begin{document}

\begin{frame}
  Le solide $ABCDEFGH$ est un cube.

  \begin{center}
  \begin{tikzpicture}[scale=3,line width=1pt]
    \coordinate (O) at (0,0);
    \coordinate (x) at (1,0);
    \coordinate (y) at ({0.7*cos(30)},{0.8*sin(30)});
    \coordinate (z) at (0,1);

    \coordinate (A) at (O);
    \coordinate (B) at ($(O) + (x)$);
    \coordinate (C) at ($(O) + (x) + (y)$);
    \coordinate (D) at ($(O) + (y)$);
    \coordinate (E) at ($(O) + (z)$);
    \coordinate (F) at ($(O) + (z) + (x)$);
    \coordinate (G) at ($(O) + (z) + (x) + (y)$);
    \coordinate (H) at ($(O) + (z) + (y)$);

    \draw (A) node[below left]{$A$};
    \draw (B) node[below right]{$B$};
    \draw (C) node[right]{$C$};
    \draw (D) node[below]{$D$};
    \draw (E) node[left]{$E$};
    \draw (F) node[above]{$F$};
    \draw (G) node[right]{$G$};
    \draw (H) node[above]{$H$};
    \draw (A) -- (B) -- (C) -- (G) -- (H) -- (E) -- (F) -- (B);
    \draw (A) -- (E);
    \draw (F) -- (G);
    \draw[dashed] (D) -- (H);
    \draw[dashed] (D) -- (A);
    \draw[dashed] (D) -- (C);

  \end{tikzpicture}
\end{center}

\begin{block}{Question}
  Les droites $\left( AB \right)$ et $\left( FG \right)$ sont-elles parallèles ?
\end{block}
\end{frame}

\end{document}
